<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>mockserver on 仲夏园</title><link>https://goplscn.github.io/tags/mockserver/</link><description>Recent content in mockserver on 仲夏园</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 26 Aug 2020 14:51:05 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://goplscn.github.io/tags/mockserver/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>MockServer 简介</title><link>https://goplscn.github.io/post/mockserver-intro/</link><pubDate>Wed, 26 Aug 2020 14:51:05 +0000</pubDate><guid>https://goplscn.github.io/post/mockserver-intro/</guid><description>MockServer简介 服务端测试中，被测服务通常依赖于一系列的外部模块，被测服务与外部模块间通过REST API调用来进行通信。要对被测服务进行系统测试，一般做法是，部署好所有外部依赖模块，由被测服务直接调用。然而有时被调用模块尚未开发完成，或者调用返回不好构造，这将影响被测系统的测试进度。为此我们需要开发桩模块，用来模拟被调用模块的行为。最简单的方式是，对于每个外部模块依赖，都创建一套桩模块。然而这样的话，桩模块服务将非常零散，不便于管理。Mock Server为解决这些问题而生，其提供配置request及相应response方式来实现通用桩服务。本文将专门针对REST API来进行介绍Mock Server的整体结构及应用案例。
{% asset_img 311516-20170912180553860-879452344.png %}
MockServer支持能力 1. 返回“模拟”响应 {% asset_img expectation_response_action.png Title:&amp;quot;Response Action Expectation&amp;quot; %}
2. 执行回调，动态创建响应 {% asset_img expectation_callback_action.png Title:&amp;quot;Callback Action Expectation&amp;quot; %}
3. 返回异常或无效响应 {% asset_img expectation_error_action.png Title:&amp;quot;Error Action Expectation&amp;quot; %}
MockServer支持匹配规则 请求属性匹配器使用以下一个或多个属性匹配请求： method-属性匹配器 path-属性匹配器 path parameters-多个值匹配器的键 query string parameters-多个值匹配器的键 headers-多个值匹配器的键 cookies-单个值匹配器的关键 body-请求体匹配器 secure- 布尔值，为 true 时 使用 HTTPS。 属性匹配可以使用： 字符串值 用于：方法、路径、路径参数键、路径参数值、查询参数键、查询参数值、标头键、标头值、Cookie 键、Cookie 值或实体 示例：方法、路径、路径参数、查询参数、标头、cookie 正则表达式值 用于：方法、路径、路径参数键、路径参数值、查询参数键、查询参数值、标头键、标头值、Cookie 键、Cookie 值或实体 示例：方法、路径、路径参数、查询参数、标头 有关语法，请参阅Java 正则表达式语法 json schema 用于：方法、路径、路径参数值、查询参数值、标头值、Cookie 值或实体 不支持：路径参数键、查询参数键、标头键或 Cookie 键 示例：路径参数、查询参数、标头、cookie 有关语法，请参阅JSON Schema文档 可选值 用于： 方法、路径、路径参数值、查询参数键、查询参数值、标头键、标头值、Cookie 键、Cookie 值或实体 不支持：路径参数键或值、查询参数值、标头值或 Cookie 值 示例：查询参数、标头、cookie 否定值 用于：方法、路径、路径参数键、路径参数值、查询参数键、查询参数值、标头键、标头值、Cookie 键、Cookie 值或实体 示例：方法、路径、标头 匹配多个值的键支持标头、查询参数和路径参数的每个键的多个值</description></item><item><title>MockServer 介绍</title><link>https://goplscn.github.io/post/mockserver/</link><pubDate>Thu, 30 Jul 2020 09:52:16 +0000</pubDate><guid>https://goplscn.github.io/post/mockserver/</guid><description>MockServer Easy mocking of any system you integrate with via HTTP or HTTPS
What is MockServer For any system you integrate with via HTTP or HTTPS MockServer can be used as:
a mock configured to return specific responses for different requests a proxy recording and optionally modifying requests and responses both a proxy for some requests and a mock for other requests at the same time When MockServer receives a request it matches the request against active expectations that have been configured, if no matches are found it proxies the request if appropriate otherwise a 404 is returned.</description></item></channel></rss>